中国人靖國神社潑墨首判無罪

根據日本共同社報道，一名中國男子在靖國神社潑墨一案，事主被法官以政治表達受日本憲法保護，裁決無罪釋放。這一結果引起中國網民多重反應。
廣告

據報道，今年8月19日，名叫胡大平的54歲的中國男子手持裝有墨汁的塑料瓶進入靖國神社拜殿後潑灑。一些墨汁潑灑到被叫做“禦文章付白幕”的帷幕上。

11月20日下午，日本東京地方裁判所開庭審理胡大平在日本靖國神社潑墨案，胡太平稱自己無罪，其辯護律師認為胡大平這樣做是以抗議靖國神社為目的，“受日本憲法保護”。

最後，法院採信辯護律師說法，認為被告人行為屬於“政治表達”，“這一表達行為受日本憲法保護”，一審判其無罪，被告人當庭釋放。

此事傳出後，中國網上反應強烈，有些網民激動地歡呼，竟認為法官裁決潑墨者無罪得益於“祖國強大”，讓日本“認慫”!

鄭愚欣：“日本法院這樣判決很聰明，因為它們很清楚，這起案件很特殊，不單單是判決一個當事人有罪無罪的問題，在當事人的背後還有一個強大的中華人民共和國。”不過，日天吹反駁：“哦，你意思是日本為了討好中國，連靖國神社被潑墨都能忍？那我真是好替中國擔心啊，中國的敵人為什麼都那麼發達，那麼心狠手辣，那麼陰險狡詐”。

還有的認為日本偽善：新浪網河南鄭州網民稱：“這是作秀，因為法官知道，一方肯定要上訴。索性表現一會資本主義虛偽民主！美國都表演了，日本豈能落後！”

疑神疑鬼，推理分析的，手機用戶71198：“這個判決有問題。如果判定是自由的政治表達無罪的，那麼安倍和日本的政治人物向靖國神社祭拜也就變成了一種自由表達政治的一種無罪行為了，所以在我看來這就是一個硬幣的兩面。”

也有網民懷疑這一消息的真實性：evafinding：“在日本靖國神社潑墨的中國人，被日本法院以‘表達自由’的理由無罪釋放了。如果這是個真新聞，那麼我們總得承認，這些邪惡西方國家，除了用這些所謂‘自由’來謀取利益，別有用心的打擊異己以外，他們多多少少，偶偶爾爾也是把這些東西當回事的。當然也可能這又是在邪惡勢力操控下的一小撮壞分子鼓搗出來的假新聞，那真的是太噁心了。”

直截了當讚揚的也不少。海風吹1985：“日本真自信”。煙鬥老王：“除了宮崎駿，福原愛，村上春樹，大江健三郎，井上清，森村誠一，小森陽一，村山富市，鳩山由紀夫，尾山宏，藤田高景，尾形憲，讓我們記住石田壽一這個名字，也是一位有良知的日本人。”秀秀秀過：“ 日本法院的判決是獨立的，法治的！不像我們國家”。Creed9082： “如果政治干預了法治，那麼法治便淪為工具”。

卞修全：這樣的判決令人信服！日本的憲法是真正的法律，是司法審查的最終依據。句尋章：中國人潑墨靖國神社，日本法院以“人權自由”判其無罪~~看的竟然有一點感動。

胡大平被關入東京看守所後，9月8日致信日本律師(或友人)一瀨先生，還對自己的前景滿懷疑的，對日本也是恨恨的：“您提到‘建造物侵入罪’，我仔細尋思，覺得極有可能被您不幸言中，最近幾天的檢警訊問，正把我指向一個陷阱，我竟渾然不覺。明天起訴書見分曉。如果如此，我將當面向檢察官質問：用盡心機，陰險狡詐與當年侵華日軍有啥兩樣？”

不知他被當庭釋放後有何感想，至少，他被以言論自由之名釋放，他沒有被引入他所指的陰險狡詐的侵華日軍的陷阱。但一位號稱多多星的網民說他：“法理上畢竟是破壞了人家的公物，不值得提倡。”

不過，中國被禁的推特上有不少中國網民讚賞日本司法的獨立精神，有人還把這件事與去年年輕女子董瓊瑤在上海向習近平畫像潑墨，隨即被拘押，然後不知去向，至今下落不明的悲慘遭遇做對比。

有網友認為胡大平無罪開始這件事：“這是一個辨識文明與野蠻的事例”。

糾察長同呢位人兄
都可以無事咁出返來

如果係中國

郭少傑：早知就潑墨喇

老實說就算唔判罪，都應該立刻驅逐出境

死啦 又輸出咗革命

粉紅5毛理論
永遠都淨係睇到自己既好同人地既壞
係唔會覺得人地會好

日本高招

又撚狗，好大對比

向習近平像潑墨女子董瑤瓊被關精神病院

所以話人哋真係法治囉

對比返中国同香港，
好精彩

秒